<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瓜皮-生活 on yfliu 的 知识体系</title>
    <link>https://www.jasondennis.top/tags/%E7%93%9C%E7%9A%AE-%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 瓜皮-生活 on yfliu 的 知识体系</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 15:21:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jasondennis.top/tags/%E7%93%9C%E7%9A%AE-%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>参考清单 -- 食物</title>
      <link>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_foods_list/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 15:21:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_foods_list/</guid>
      <description>参考清单 &amp;ndash; 食物 本文提供了部分已经经过验证的品牌，可以放心购买喂食。并且瓜皮大部分都尝试过，瓜吃了都说好。
主食 冻干 生生不息 兔肉，牛肉，鸡肉 牧野奇迹 帕特 鸵鸟，火鸡，牛肉，兔肉 K9 冻干 牛肉 猫粮 法明娜（别名：法米娜） 石榴鸡肉，南瓜鸭肉，苹果猪肉，甜橙鲱鱼（建议少量短期喂食，鱼类长期喂食会对肾脏造成一定的负担） 渴望 六种鱼，鸡肉（没有那么爱吃） 渴望一定注意区分猫粮狗粮，这两个包装袋长得太像了 罐头/湿粮 巅峰/巅峰起源 全系都爱 美士 推荐，可以一分为二的餐盒，方便快捷 交响乐 推荐，很好吃 小李子 Lily&amp;rsquo;s Kitchen 小佩-小仙包 它很爱吃，特别爱 零食 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫咪骗水指南</title>
      <link>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_water/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 20:12:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_water/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科学健康的喂养方式</title>
      <link>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_how/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 20:12:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_how/</guid>
      <description>科学健康的喂养方式 本文介绍了什么是 科学健康的喂养方式 ，并给出了详细、可操作的指南。
瓜皮应当吃什么样的食物 猫咪是食肉动物，他们的肠胃对于碳水化合物的消化能力很弱，并且喂食碳水化合物会更加容易引起猫咪的肠胃问题，例如：呕吐，软便，拉稀。若出现了上述症状，请转到 紧急情况指南 寻求解决方案。
猫咪的不同主粮种类 “方便粮” &amp;ndash; 开袋即食的宠物食品
猫粮 - 本质上是由 肉,淀粉 为主，添加不同的营养素与其他的蔬果之类的成分，烘焙而成的膨化食品。优点是方便，价格低廉，营养较为全面。但是由于较为干燥，猫咪需要大量的补水(补水的详细方法)，长期食用猫咪很容易吃腻从而导致挑食等问题。 通常我们将其作为 白米饭 看待，需要辅以其他的主粮作为 下饭菜，以达成均衡的膳食营养。 冻干 - 由 100%纯肉 经过冷冻脱水 制成，极大程度的保存了肉原生的营养元素。同样的，由于其中几乎没有水分，猫咪也需要大量的补水(补水的详细方法)。并且由于是单种肉制成，不可长期只吃一种肉的冻干，应当经常更换，以免造成营养素的匮乏。 风干 - 由 100%纯肉 经过干燥，烘干，脱水，热加工得到的主粮。质地较硬，有韧性，有利于猫咪清洁牙齿，维护口腔健康。 “猫饭” &amp;ndash; 新鲜营养的主人手作
猫饭往往是由新鲜的肉，或者鸡蛋，动物内脏等制成的。主要制作方法为蒸与煮(不可加盐*)，也正因此，新鲜的猫饭中含有非常丰富的水份，是猫咪补水的不二之选。能够预防猫的泌尿系统疾病。在这里亦提供了部分简单的 猫饭制作配方与操作流程。
重中之重 &amp;ndash; 水 补水对小猫咪来说是非常重要的一件事，尤其是对 公公 来说。 缺水不仅会降低猫咪的免疫力，精力，还会引发猫咪的泌尿系统疾病，如 结石，膀胱炎 等。
为了预防此种情况的发生，我们需要给猫咪补充足量的水。根据论文表明，一只成年猫咪每天需摄入240ml 的水份。 但是猫咪往往并不爱喝水，因此，本文在此处提供了 猫咪骗水指南, 点击链接可以查看 “骗” 猫咪喝水的方法。
如何选择零食？ 鉴于瓜皮的好吃馋嘴程度，我们可以得出结论，零食可以极大的增进促进老母亲与瓜皮之间的 母子深情。 但是我们都知道，零食并不十分有利与瓜皮的喵体健康,因此，如何选择零食，如何正确的使用零食培养母子深情，就成为了一门学问。
什么样的零食能吃？ 我们选择零食的时候，最重要的就是 天然 。零食中绝不应含有诱食剂。长期食用含有诱食剂的零食，会导致猫咪对正餐失去兴趣，拒绝食用 猫粮、冻干 等营养丰富的食物。同样的，吃零食也应当适量，每周3-5次 即可。当表现优异的时候，也可给予零食作为奖励，亦可借助零食，训练猫咪握手,坐下,趴下等指令。 零食选择参考清单 为了降低不必要的分辨成本，本文提供了 零食选择参考清单 ，可参考上述清单购买零食。自行购买时，请只选择注明了 不含诱食剂 的零食。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何选择食物 – 猫粮，冻干，罐头，零食</title>
      <link>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_food/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 20:12:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jasondennis.top/guapi/lives/lives_feed_food/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
