<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>人生忠告 on yfliu 的 知识体系</title><link>https://blog.yfliu.site/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BF%A0%E5%91%8A/</link><description>Recent content in 人生忠告 on yfliu 的 知识体系</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 10:01:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yfliu.site/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BF%A0%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>没事不要拔智齿</title><link>https://blog.yfliu.site/posts/articals/%E6%B2%A1%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8B%94%E6%99%BA%E9%BD%BF/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 10:01:03 +0800</pubDate><guid>https://blog.yfliu.site/posts/articals/%E6%B2%A1%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8B%94%E6%99%BA%E9%BD%BF/</guid><description>人生忠告 - 没事别老想着去拔智齿 楼主的牙近一年来可谓是命途多舛，在这8个月的时间内，补牙4次，拔智齿3次，拆线1次，洗牙2次，补牙掉了再补1次，短短的8个月内，楼主坐上了 11次 牙科椅，属实患上了 牙科椅PTSD。想必还是有些心得的。
最大的忠告就是 - 没事别老想着去拔智齿 让我来为你讲述我命途多舛的牙的历史： 2021年12月，我突然发现，刷牙的时候牙龈非常容易出血。心想：那这估计是得洗牙了，牙结石或许有些多了。事实证明，我还是过于天真了。
在这次坐上牙科椅之前，楼主的牙口倍儿好，吃嘛嘛香，除了每年一次的洗牙，几乎从未躺在牙科椅上过。
当牙医把摄像头伸进我的嘴巴里的时候，我还没有感受到什么大事不妙。 牙医指着我的最大、最后面、最重要的两颗后槽牙说：这两颗牙坏透了，去拍个片子看看。
当我拿着片子，牙医缓缓摇头，“根管吧”，他如是说。
楼主表示不服，并且决定再挣扎一下。终于，搞到了一个知名三甲口腔专科医院牙体牙髓科专家号。专家就是专家，他给我指出了另一条路：保髓治疗。
在这里讲述一下楼主的特殊情况：楼主的牙并不是完全的无可救药，楼主的牙实属夹在中间尴尬无比。龋洞并未蛀到牙髓，这也是为什么我至今毫无感觉的原因：我的牙髓是完全健康的。但是，我相信你肯定知道我要加个但是，龋洞距离我的牙髓，也仅仅只有大约1毫米多的距离，在补牙过程中，相当容易穿髓，导致牙髓受到污染。这种情况，大部分的医生会选择直接杀死牙髓，转做根管治疗。所以说楼主的牙，可以说有选择，又没有选择。
专家就是专家，刷刷刷开出了一张4位数单颗牙的补牙账单：iRoot BP Plus
补牙过程中，是真酸纳。专家还是专家，手稳的一批，最担心的补牙露髓倒也是没有出现，不过磨的也确实很深。这玩意得上麻药。iRoot钱都付了，为了保险，防止牙髓应激，还是用上了。
iRoot盖髓，垫底，3M Z350 + 流动性树脂充填 这就是我的治疗方案了。此后，又陆陆续续的补了7颗牙。其实我很疑惑，距离我上次洗牙也不过3个月出头，从来没说过蛀牙，怎么一下子冒出来这么多？
可是，事情到这里并未结束，我听信了主任的话： 小伙计，你这4颗智齿，趁早拔了吧！ 我给你介绍 blabla主任，你这个一般人拔不了，创伤大 blablabla～
嘿，都这么说了，好像也没有什么理由去拒绝了。于是我天真无暇的选择：拔啊，当然拔，迟早要拔的
事实证明，我还是太年轻。
楼主的四颗智齿，其中两颗为 低位半埋伏近中阻生智齿，实属智齿中的战斗机，主任说能小创伤拔出的人不多，倒也不是骗我。
我躺在主任2号的牙科椅上，打了麻药的我毫无感觉。感受着主任在我口腔里上下其手，超声骨刀的嗡嗡声，高速手机的滋滋声，还有骨头茬子的飞溅，都没能让我意识到什么不对劲。
5分钟后，我就用冰块捂着脸，动着嘴唇对医生说完谢谢，在下楼打车回家的路上了。此时的我依旧非常平和自然，不疼，除了脸有点麻，那是一点都不疼。
1小时后，我已经开始鬼哭狼嚎了。布洛芬往肚里塞都止不住的痛。
此后4天，一直痛，而且一跳一跳的痛。更难受的是，缝的线，它勒着肉，动一动就非常容易出血。这导致我很难张开嘴吃东西，甚至打喷嚏都非常的痛苦。
这会，我又去拔了，该说我是怎么样的勇士呢？</description></item></channel></rss>